<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>bigfish&#39;s writings😗</title>
  
  
  <link href="https://moshian90s.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://moshian90s.github.io/"/>
  <updated>2022-11-04T15:40:47.757Z</updated>
  <id>https://moshian90s.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>yif</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Web Performance Optimization</title>
    <link href="https://moshian90s.github.io/2022/11/04/browser-optimization/"/>
    <id>https://moshian90s.github.io/2022/11/04/browser-optimization/</id>
    <published>2022-11-04T14:29:34.000Z</published>
    <updated>2022-11-04T15:40:47.757Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>links collected to be reviewed for interviews</p><h1 id="Cache"><a href="#Cache" class="headerlink" title="Cache"></a>Cache</h1><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qOMO0LIdA47j3RjhbCWUEQ">Cache triple factors - Wechat Bugly</a></p><p><em>HTTP authoritative guideline Ch.Cache</em></p><p>@see also: REST cache, difference between <code>F5</code> and <code>Ctrl+F5</code></p><h1 id="Lazy-Loading"><a href="#Lazy-Loading" class="headerlink" title="Lazy Loading"></a>Lazy Loading</h1><p> <a href="https://web.dev/i18n/en/lazy-loading/">Use lazy-loading to improve loading speed (web.dev)</a> </p><p> <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/Performance/Lazy_loading">Lazy loading - Web performance | MDN (mozilla.org)</a> </p><h1 id="Web-Rendering-Pipeline"><a href="#Web-Rendering-Pipeline" class="headerlink" title="Web Rendering Pipeline"></a>Web Rendering Pipeline</h1><p><a href="https://developer.chrome.com/blog/inside-browser-part1/">Inside look at modern web browser (part 1) - Chrome Developers</a> </p><p>@see also: lifecycle of a page</p><p>@see also: 从键入URL到显示页面的过程</p><p>@see also: HTTPS</p><p>@see also: structure of browser</p><h1 id="Webpack-Code-Split-Package"><a href="#Webpack-Code-Split-Package" class="headerlink" title="Webpack (Code Split/Package)"></a>Webpack (Code Split/Package)</h1><p> <a href="https://github.com/febobo/web-interview/issues/131">面试官：说说如何借助webpack来优化前端性能？ · Issue #131 · febobo/web-interview (github.com)</a> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;links collected to be reviewed for interviews&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;Cache&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Cache&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Cache&quot;&gt;&lt;/a&gt;Cache&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;a hr</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="front-end" scheme="https://moshian90s.github.io/tags/front-end/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读羊脂球随感</title>
    <link href="https://moshian90s.github.io/2019/03/23/%E8%AF%BB%E7%BE%8A%E8%84%82%E7%90%83%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    <id>https://moshian90s.github.io/2019/03/23/%E8%AF%BB%E7%BE%8A%E8%84%82%E7%90%83%E9%9A%8F%E6%84%9F/</id>
    <published>2019-03-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-04T14:34:16.563Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>莫泊桑的成名之作，他在耳闻目睹了法军可耻的溃败、当权者与有产者的卑劣以及普通人民的爱国主义热情与英勇抗敌的事例，感触很深，所有这些日后成为他《羊脂球》的又一个重要源泉。这是一个妓女的故事，就像Bartleby的那样，她不愿意因为妓女的身份而被迫接受逼迫，性和暴力的问题总是能体现出最为血腥和直接的思考。因此，这一以马车为舞台开始的悲剧开始于鲁昂，一路的精巧人心戏法和动物表演，精彩的人体切割，引人入胜，反衬鲜明。羊脂球出于无奈被迫向敌人献身；当马车放行后，逼迫羊脂球献身而获利的他们又对羊脂球横加唾弃、嘲笑。最后马车在高尼岱吹着《马赛曲》伴着众人的窃笑声扬长而去。战争最多摧毁一个国家， 人性的堕落会使国家没有真正意义上的人的存在，法军从色当之战如丧家之犬逃离之时，鲁昂的市民们也跟着现了一出堕落戏。</p><h1 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h1><p>大约是初中时，语文书有列过一篇课文，是《福楼拜家的星期天》吧，是很令人讨厌的文章。是因为这是一篇重点课文，因此老师讲得是很细致，我也听得很是潦草。但正如从小学到大的思想品德，政治一般，即使你可能不认同，甚至讨厌里面的内容，但长大后你要说出对什么事物的看法，“有利于”便会张口就来：这时我便能感受到庞大思想体对于无知灵魂的碾压感和感染力。所以当以后写作文的时候，发现很多写作手法，甚至风格，大家都是有意无意地去模仿名作家的文章。</p><p>没人敢说看过莫泊桑那充满写实风格意味的油画作之后保证自己能不受影响。细节与纹理流淌的有种对自然观察的事无巨细的态度，好像一副敦实的现实生活气息，像文艺复兴时期的石膏头颅一样，手法漂亮而且充满生理学教授的剖析力度。他的油画写作总是人有耐心细细观赏，但从不会觉得失去兴致，因为条理清晰而且错落有致，这是油画的传统技艺，使得画中人物繁多，但仍然能够使人抓得住焦点。我时常能够看到莫泊桑对于焦点的切入感的处理，着力于此的笔墨和自然而然的情感，使之写作能够有别于其他风格作品的气质和风雅。前几日读了《雪国》，那便是有别于写实油画的泼墨，致力于使用东方的留白技巧，擅长用想象勾引人的情绪和思海。莫泊桑则是西方的自然油画，精于写实和勾勒细节。</p><p>从这一点开始起，莫泊桑开始利用那精准的笔剑勾勒一副戏剧舞台，战争是背景，鲁昂的达官贵人，市民们与妓女是主要演员，未露脸的人性是群众角色，那在路上的马车就是舞台：整部舞剧的令人窒息的视角，和那强力的悲喜剧调剂混在一起，伴随着现实刻骨的描写，浓缩在小小的马车和前途不明的方向里。这让情绪得到强烈刺激，让人能够看见泥水中深深的车辙印和战场的血水，混杂着乘客们复杂心思的交汇出的人性陷阱。</p><h1 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h1><p>读书的最好的感受便是对于看问题方式的改变。高中时写读后感，多少是草草写就，不需要多想。写过《羊脂球》类似的文章，但是是要批判莫泊桑的局限性的，多少是沾些没有“明显的刻画阶级对立”的罪过，批判乘客们的毫无人性。其实倒不如趁现在自我批判一下，如果仅仅说爱国心和将乘客行为排除人性范畴倒是显得有些功利行为。事实上，这只是与人为指定的社会发展方向不同的体现而已，应是当作为人对于不同生活环境的应激反应。我在读类似的书的时候，与其怀着传统的批判心理，想着不如更应怀着“宽容”的想法观察人心和环境的交互，也可算是增添对不同事物的不同看法，而非仅仅是“深切痛恨中”。</p><p>像妓女羊脂球的生存。其实，羊脂球身为主角，就为整个故事的精神的承载，是受其他人支配的下贱女人，其实就是整个社会的缩影角落。羊脂球在同胞有难之时愿意热情地给予帮助，最后却被所谓的圣母，被达官贵人的利益，被人性的牺牲出卖 ，当最终做出极大牺牲为同胞换取的通行证之后，在她需要食物的时候，嘲讽和冷漠使得羊脂球只能将眼泪作为唯一的安慰。而是什么带来了这些？从鲁昂人本身两次战争的转变，在说外部环境的影响之前，倒不如说这是一群善于利用本性去适应环境的鼹鼠。爱慕虚荣、攀附富贵、假仁假义，不一而足。当众人用道貌岸然，天真虔诚，卑微可怜的外表去掩饰他们的目的的时候，简直令人不寒而栗，乃至于丧失对于人的身份确认。社会发展到那时，还要保留最原始的狡诈，还要去主动体现社会猎场的弱肉强食。这一切之后当我看到窗外的高楼大厦的时候，则隐隐约约感到眼晕目眩，这是说诸人本来就没有脱离动物的野性的存在吧，社会文明还是真的只是复杂而没有方向的游戏？姑且算是我对自己都没有什么准确的认知，算是对人都没有什么缺乏自我认同的理解。</p><p>附写一部分多余好了。想到一定地方的时候，我就说我是愈发感到思维的触角的干枯了。对于世界诸多事情的看法，我总隐隐约约有受人掌控的感觉，很多那只是别人说过的话，前贤走过的路，他们自己各有自己的思想体系，所以我第一次引用的时候，逻辑是没问题的，然而却连自己都不清楚的时候，我或许是不应当说话，甚至低语的了，因为那只是零碎思维碎片凑起来的破布，没有自己的想法和标准的话，只是“正确的话”。有些行为，可以看作可恶，或者不可恶，是否能将之看为过分理所当然，一份思想参考系是必须的。</p><p>字数够了吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">《创新实践学分系列》</summary>
    
    
    
    
    <category term="一枚咸蛋" scheme="https://moshian90s.github.io/tags/%E4%B8%80%E6%9E%9A%E5%92%B8%E8%9B%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>住在雪国的驹子</title>
    <link href="https://moshian90s.github.io/2019/03/13/%E4%BD%8F%E5%9C%A8%E9%9B%AA%E5%9B%BD%E7%9A%84%E9%A9%B9%E5%AD%90/"/>
    <id>https://moshian90s.github.io/2019/03/13/%E4%BD%8F%E5%9C%A8%E9%9B%AA%E5%9B%BD%E7%9A%84%E9%A9%B9%E5%AD%90/</id>
    <published>2019-03-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-04T14:34:30.605Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>雪国的名字很奇妙。春国，夏国，秋国，雨国，像是使意境添燃幻想，一下子袅袅炊烟，淡淡的从漫山遍野的暧昧，隐秘和纯洁中聚拢了过来。这清冷的国度，从两个字来看，就是如此的神秘和美妙。</p><p>看到岛村和叶子的初次见面。我对名字是有些偏见，而且这也算是我对于人和事物的看法之一了，名字美，那自然生的好看。叶子算是年轻的生命。在淡淡的雾气中，叶子又添加了朦胧的美，不，也可算是梦龙，她可以把我的梦的大部占为己有，像个真正的西方龙，初次见面似乎能够占据我美好的所有。我就坐在岛村边上。</p><p>岛村所乘列车始终是有方向的，在单一方向的轨道上前行，因此没人会关心车往什么地方去。旅客和读者多会从窗户向两边观望。远处与近处是完全不同的样子，像是两层画布，组合起来，就有些名画作的图层背景的感觉了。而且这完全是风景画，画中还镶了块美玉。这让我目不转睛，雾里赏花，又怎样一种趣味与单方面的暧昧呢。</p><p>车还没到，但岛村还在隐瞒此行的目的。“谁会大老远从东京来到这么远的地方呢” 然而只能说岛村一开始就为此而来了，这种目的全然不带整个行程过程中那种散漫随性的气氛：是来拜访哪位姑娘的呢？总不是叶子，不过我猜，叶子又应当与此趟旅程有所关系。</p><p>幸好，岛村下了火车，之后没有直接和叶子发生什么故事。我庆幸如此，是因为太过直接，就也太过俗气而没有含蓄的想法了。珍宝之所以是珍宝，就是因为我害羞，不愿意拭去窗户上的雾气赏花。此刻花朵模糊的部分由我创作，那将是无限而顶级的暗恋。</p><p>北京的春天刚开始时，阳光刚刚好，早晨是那种冬日可爱的味道，坐在阳台边上，也就能接着读下去了。读雪国的故事，要找一片没有人的地方，但这个地方又不能太过安静和缺少人气，阳光要充足，但不能严肃。疏远和朦胧，小气和精致，算是直接的感受。一旦破坏了，折了花柔弱的茎，除了叹息之外，就是无能为力了。毕竟本就是在水中经不起推敲的幻想，涟漪经过，就变成了破碎的花瓣。此刻心情也可哭泣，说是那揉碎的桃花 倾倒的玉山，林黛玉是爱情，我这也是爱情。</p><p>驹子可真是驹子，猛一看真是个令人同情的女人。因为她美丽，女人味十足。与叶子不同，这真是匹好马，热情的关爱扑面而来，只是这种热情兜不住真正的驹子，丝丝缕缕的伤感还是让人捕捉到了。这位艺妓故事看起来很多，而且和叶子也有关系。所以说，那位行男！真是个浪荡公子，“未婚夫”有了驹子，还有叶子这样的情人！得陇望蜀，还想赏遍花园里仅有的几株名贵呢。真是士可忍孰不可忍。不过，多情自有多情扰。</p><p>一趟列车轰隆隆地擦身而过，对面的芭茅的花穗泛着银白色的光，透过列车两侧的窗户，这光影变得变幻不定，不同而奇异的风景引得人充满好奇心。</p><p>所以读到一半，我便有想前往雪国的想法了，除了因为芭茅，这大概是最近在读日本小说的影响了。前些日子，为了有些聊赖，读了夏目漱石，太宰治的小说，而川端康成的小说，还是第一次读。只是虽然草草了了初次见了些面，但总有熟悉的感觉，好似与之前那些书相比，在某些地方都吹着相似的风，开着相同的花，画着始终空寂而充满物哀的美景。我想，这之间有译者风格的原因，也有作家本身叙述手法和重点的原因。触景生情与近乎旁若无人的细腻情感，以细细密密的雨点打在柔软的肌肤上：此时才能体会，是否人作为生物褪去体表的毛发，就是为了人们能够用手指相互触及对方。当然了，我还没走到此路深处，还没看到冷潇清溪，其他些日本作家的不同风格，我是没来得及体会过。</p><p>驹子经常喜欢喝酒，酩酊大醉，半夜三点扑倒在岛村的住处，我似乎有些担心，这么好看和情感丰富的人，却要以艺妓身份去参加那些宴会，然后烂醉在别处到深夜。虽然是说岛村和驹子之间那些暧昧我是瞧得见的，两个人在一起如何如何我都是不在乎，即使那从东京来的爱情似有似无，但我依然是个偏见十足而传统的想法聚合体，一想到这种不合常理的生活，就觉得那些人一定不会爱护自己。</p><p>只是这种想法稍稍转变，就变得令人更为伤感。这种不合常态的行为，反而更是爱自己，认同自己的体现，爱得如此深切，以至于暂时忽视了肉体上的伤痛，是吗。驹子对于自己的爱意，对于行男和叶子之间的羁绊，一定是如此的彻底，以至于到了惩罚自己的程度，驹子身上迸发的格外的热情，以至于突然变成了巨大的悲剧。我自己之前是如此的浅薄，以至于要直接审视别人了。</p><p>这种想法使我暂时看清了驹子，和驹子必然的命运。从蚕房失火的那一刻起，悬在天空中那灿烂的银河再也不复存在，巨大的情感倾泻在岛村和我的头上。然而我作为旁观者又稍稍带有准备感，从蚕房那着火的一刻起，从作者故意安排的情节笔墨起，我就觉得有什么要破碎了，也必然是叶子。等到那生命从水龙的尽头出现，坠下的那一刻，我是连驹子的尖叫也没法忍得下去的。对于读者来说，这对于驹子是命运使然的安排，然而对于驹子本身来说，又何尝不是呢？对于她来说，大火只是燃尽了银河，看见了崩坏的现实，从岛村到叶子，都是。只是人一旦过于清楚自己的命运，就很难不会悲伤了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">《创新实践学分系列》</summary>
    
    
    
    
    <category term="一枚咸蛋" scheme="https://moshian90s.github.io/tags/%E4%B8%80%E6%9E%9A%E5%92%B8%E8%9B%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>刚刚开通了Hexo博客，来写写东西吧!</title>
    <link href="https://moshian90s.github.io/2019/01/12/%E5%88%9A%E5%88%9A%E5%BC%80%E9%80%9A%E4%BA%86Hexo%E5%8D%9A%E5%AE%A2%EF%BC%8C%E6%9D%A5%E5%86%99%E5%86%99%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E5%90%A7/"/>
    <id>https://moshian90s.github.io/2019/01/12/%E5%88%9A%E5%88%9A%E5%BC%80%E9%80%9A%E4%BA%86Hexo%E5%8D%9A%E5%AE%A2%EF%BC%8C%E6%9D%A5%E5%86%99%E5%86%99%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E5%90%A7/</id>
    <published>2019-01-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-04T14:34:16.562Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我今天终于有了自己的博客，欢迎新老朋友为我的空间捧场！</p><p>虽然我认识的GGMM都有博客，不过我相信我的空间一定是独一无二的！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我今天终于有了自己的博客，欢迎新老朋友为我的空间捧场！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我认识的GGMM都有博客，不过我相信我的空间一定是独一无二的！&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="一枚咸蛋" scheme="https://moshian90s.github.io/tags/%E4%B8%80%E6%9E%9A%E5%92%B8%E8%9B%8B/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
